恒指公司建議恒指成份股增至65至80隻

恒生指數公司就優化恒生指數以持續成為香港市場最具代表性及最重要指標，向市場徵詢意見。今次諮詢會探討如何挑選成份股、成份股數目及成份股權重等議題。諮詢將於下月24日結束，預計明年2月公布諮詢結果。

諮詢文件建議，將恒指成份股數目擴充至65至80隻，並根據每個行業組合的目標覆蓋率，例如市值、成交額等來挑選成份股，認為按行業組合挑選成份股，能減輕指數比重集中在某些行業；而增加成份股數目，可以增加指數整體覆蓋率，促使各行業代表性能達到一個合理水平。

文件又提出，將成份股權重上限由10%降至8%，並且劃一現有成份股、同股不同權或第二上市成份股權重上限至8%。文件認為，建議能夠降低大型成份股權重，令恒指成分股組合更多元化。現行大中華地區第二上市或同股不同權公司成份股權重上限為5%。由於預計未來會有更多公司以同股不同權或第二上市形式上市，有關公司權重上限應與其他成份股看齊。

諮詢文件又提出，取消合資格候選成份股最少上市時間要求，令大型上市新股能夠迅速納入恒指。

文件並建議，被分類為香港公司的成分股維持在一定數量，目前約為25隻，以支持香港公司在指數的代表性。截至本月4日，香港公司佔恒指權重42.2%。

幾多都無用啦

成堆支那股攬哂黎玩

過千億支那股加晒入去啦

就係俾多啲垃圾上

咁香港真係無咩大公司

成堆垃圾公司，連睇得上眼既disruptive & innovative 既公司都冇
炒小米京東健康洗衣粉，咩垃圾市場黎

唔怪得支那公司 香港本地公司唔係食老本就太廢

咁就必定加快支証化，十年橫行，大頂永恆不破

政府做好多野打壓香港科創公司由回歸開始，到今日叫香港拎一間似樣既科技野都做唔到，再引入支那野，見證住支那點樣溫水煮蛙好正所有野都係為咗打壓香港

為左等香港人以為無中國就要食屎, 所以全方位打壓香港咁多年

泡泡瑪特

咁多香港人mpf托住 驚閪咩

其實不得不佩服支共部署得好好，每一步都係慢慢放血，十幾二十年部署邊個國家做到我地依家仲諗緊食邊間黃店正呀喂香港人

仲有人mpf揀恆指咩
身邊個個都揀美股市場

入多啲支那股
MPF港股基金同盈富焗買

垃圾公司都上晒市

388 咪 disruptive & innovative 囉

但係香港人醒水嗰班，去晒炒美股發晒達啦
仲俾你串食黃店咩，諗緊去邊度移民咋

計我話包哂所有上市公司，拎平均數最公平